國際刑警主席失蹤 中紀委：違法受查

2018年10月08日

國際刑警主席失蹤
中紀委：違法受查

中紀委沒詳細交代孟宏偉涉及的罪名。
資料圖片

國際刑警組織主席兼中國公安部副部長孟宏偉（64歲）返國後離奇失蹤，事件引起國際輿論關注。現居法國里昂的孟妻昨日現身，公開向國際社會求救後，中紀委隨即在深夜發佈消息稱，孟宏偉涉嫌違法受查，接受國家監委監察調查，但沒有詳細交代孟涉及的罪名。

孟宏偉妻向國際社會求救

孟宏偉自9月29日離開里昂的國際刑警總部返國後，音訊全無，居於法國里昂的孟妻無法與他聯絡，於是在10月5日在當地報案，事件引起國際輿論關注。

美聯社昨晚引述孟妻表示，丈夫失蹤前曾寄給她一張利刀的照片，疑似是暗示自己有危險，國際刑警組織昨正式向中國當局要求給予解釋。

孟妻更在當地時間昨日傍晚，於里昂舉行新聞發佈會，正式向國際社會求救，她亦因安全考慮，背對攝影機，沒有面對鏡頭。法國表示已經立案調查，由國際刑警組織所在地里昂警署列案調查。到了昨晚深夜，中紀委終發佈孟被調查的聲明。

孟宏偉一直被視為中共前政治局常委周永康的派系人馬，周現時已落馬入獄，樹倒猢猻散，孟的仕途已越顯不妙。去年12月，孟先後被摘去了中國國家海洋局副局長及中國海警局局長兩職，揭開被削權的序幕。

到今年年初，他接連缺席多個公安部重要會議，兩會後更被免去公安部黨委委員一職。孟在2016年11月當選國際刑警組織主席，任期到2020年，是首個擔任該職位的中國人。

法新社/美聯社

上一則
上一則
崇拜康熙毛澤東 16歲借3萬全職炒股

下一則
下一則
面對死亡威脅「不能退」 崔永元狠批馮小剛

Interpol 根本是腦袋有問題，大陸清官萬中無一，整件身有屎去做主席，為了媚共

中紀委唔係淨係查黨員架咩

懷疑係輪席先有得做

國家監察委員會